共青團鼓勵上傳五星旗合影照 遭譏翻牆愛國

為慶祝中共建政70週年，中共共青團昨天在全球發布「我和國旗合個影」主題活動，呼籲人民愛國不要猶豫，踴躍在網路社群平台上傳與五星旗合影的照片、影片，「發出愛國強音」。

其中，被中國「防火長城」封鎖的臉書（Facebook）、推特（Twitter）、Instgram，也列在活動名單，共青團中央還在臉書建立粉絲專頁推動，已被異議網友譏為「鼓勵翻牆愛國」，還有不少人tag關鍵字kuso反中圖像。

中國共產主義青年團中央委員會24日發文宣布，9月26日至10月7日，在全球發起「我和國旗合個影」主題活動，歡迎海外華人華僑、中國大陸及港澳台青年參與。

活動點名的網路社群平台包括大陸的微博、微信朋友圈、B站、QQ空間、今日頭條、抖音、快手、微視、B612。境外平台則有臉書、推特、Instgram和Tiktok（抖音海外版）。

共青團中央呼籲網友在網路平台標註#我和國旗合個影#、#IloveChina#參與活動，拍攝與五星旗合影的照片及影片上傳，個人拍攝短影音不超過60秒。

活動宣稱，有中國人的地方就有五星紅旗，「無論你身在何方，參與#我和國旗合個影#，記錄和祖國共奮進的瞬間，讓全世界看到真實、美麗的中國。合影合力合心，無論國際風雲如何變換，中國定健步向前！」

活動並稱，參與者有機會在共青團各平台展示，選中後也有機會獲得愛國T恤一件。

根據網路顯示，已有許多愛國網友提前響應，在臉書、推特、Instgram上傳照片、影片，其中不少人網路地址來自大陸。但在推特，也有許多網友kuso圖像反制，多為五星旗被撕、被燒毀的照片。

隨著10月1日中共建政70週年將至，大陸正嚴厲管控網路翻牆，共青團此刻推出活動，因而遭異議網民譏為「鼓勵翻牆愛國」。